如果屋企好窮，生cancer/有絕症係咪死得？

聽講閒閒地都要幾萬蚊個月做化療同食藥
如果窮人生cancer係咪=等死？

我睇唔到窮人早死會係壞事

窮，點解會覺得自己生存過

係 唔好浪費醫療資源

是

你耗用成個家庭原本已經少嘅資源去醫病
(錢 人力 心機)

不如擺喺其他地方

無謂累人累物 俗d講 陀衰家

慘過翻印度

身邊有人唔有錢
屋企洗左60幾萬醫病
結果醫唔好死左
仲成家欠落周身債

睇公立醫院

公家化療幾十蚊一次

人人生命有意義
無分貴賤

公立唔係樣樣都包
唔少人一樣要自費食藥

Cancer冇錢食藥，可試下生酮飲食

秒左。

我只可以話窮人就印度藥
藥費條數月入10萬都猛猛緊

咁窮你就唔好買垃圾保險plan
保險公司都幫唔到你全額支付
加上好多條款唔賠比你就正常
始終保險公司唔係開善堂
用實力賺你錢

明顯d既例子
香港人同大陸人條命有冇分別?
你講出黎唔覺好偽善咩

有錢人生都未必好得去邊
有就有 天意黎冇辦法

窮人係咁
你屋企人生你出黎之前應該都好清楚呢個道理
覺得唔公平都只能怨你屋企人

醫療資源係用黎浪費的
自己資源就唔係

屋企人點會知呀

如果佢係窮 點會唔知窮人咩都做唔到
仲生個仔出黎捱窮
唔怨佢怨邊個?
社會就改變唔到 但佢地可以選擇唔生
少個人受罪

睇公立醫院
最好既醫生係喺威院/瑪麗
醫唔好就算啦

有錢都死啦

呢樣又唔賠果樣又唔賠
咁我買保險做咩

如果係因為食煙搞到有肺癌 屋企又窮 真係累全家

由細就開始擔心呢樣嘢
兩老又冇買保險
所以我一直有儲錢
起碼有得應下急先

買危疾

窮人醫cancer只能睇緣份
我朋友有屋企人做公立醫院內科護士。屋企老人家生cancer，搵返自己部門果個醫生商量。個醫生私底下幫佢排期，兩個月就有得做手術。
如果正常排隊，淨係見顧問醫生都要等一兩年，有得醫都等到冇得醫

你唔可以怪父母咁不孝
唔生都生左，你可以去自殺
不過冇人會咁做
生命係你父母比你
珍惜，孝順

有錢生cancer唔洗死?

講經咩

聖經有講

好窮反而容易拎到funding
唔上唔落先慘
醫個病醫哂成副身家

有錢會死既機率低d咁囉
食最好既藥 睇最好既醫生
最快可以安排到做手術

有錢仲可以一年半載做一次全身既身體檢查
但窮人一般唔係去到痛 邊會用錢去check

關不孝咩事
呢個係講緊一對夫婦嘅人生規劃
自己都搞唔掂就去生仔 又冇文化
唔識教 盞害咗一條生命

只會睇公立醫院
醫得幾多得幾多
命運天注定
隨緣

我比屎你食
你記得感激我

戶口廿萬都冇？
咁注定死硬

你中學溝唔到女已經係一個遺憾啦

養兒防老

你屋企人有比過？
冇呀嘛

大把人都係咁，自由嘅選擇
優生學？你極端主義？

公立唔使錢。

窮人生仔係唔係比屎個仔食
咁簡單邏輯都睇唔明
廢事覆

仲好 洗埋手頭上嘅錢 死咗乜都唔洗煩

第三者角度睇好似好撚蠢咁
如果有病果個係自己老豆老母
又有幾多個可以做到連登仔禁灑脫

係 識既人屋企人有cancer 啲錢開水喉咁去 病房 藥 化療 咩都係錢

所以有諗過 有呢啲病而又無錢醫 係咪犯法然後入去坐 到咁上下發病由政府醫
見日本有呢啲人 不過真係好悲哀

好多連登仔怨還怨
到需要俾錢我諗都會盡下孝道
不過如果係自己奶野我諗都會死左佢算